解放軍連叫雞都要節儉，制止浪費

習近平日前號召制止中國人的浪費行為，啟動節儉養德全民節約社會風尚。大陸有餐廳響應，開始對客人有先磅重，後叫餸之要求，需顧客依照自己的體重按食物熱量點餐。

先不討論為何鼓吹肥人吃更多東西是否反智，政府的確有意承上起下執行運動，除了要市民行「N-1點餐模式」，10位進餐客人只能點9人份量的菜，政府內部亦切實遏制公務支出和公款消費中的浪費，網流傳解放軍上年的聚會已開始實行「N/2點女模式」，10個解放軍，只能點5位小姐，同時實踐「不舉，就不叫女」的清廉節儉美德。

全國人民制止浪費絕不是天方夜譚，近代史上中國曾經就有全國響應的節儉運動，更有超過至少四千萬人不惜以生命去防止食物被浪費，史稱「大躍進」。

by 向西